![Banner for Nautilus Terminal](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/banner.png "Banner for Nautilus Terminal")

# Nautilus Terminal - A terminal embedded in Nautilus
> (Fr) Désormais sur [Bitbucket](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/) !
> (En) Now on [Bitbucket](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/)!

## À propos / About
(Fr) Nautilus Terminal apporte un terminal embarqué dans [Nautilus](http://doc.ubuntu-fr.org/Nautilus), le navigateur de fichier du projet [GNOME](http://doc.ubuntu-fr.org/GNOME).
Ce terminal sera toujours ouvert sur le dossier courant, et suivra la navigation (la commande "cd" est automatiquement executée quand vous vous déplacez dans un autre dossier via l'interface graphique de Nautilus).

(En) Nautilus Terminal is a terminal embedded in [Nautilus](http://doc.ubuntu-fr.org/Nautilus), the [GNOME](http://doc.ubuntu-fr.org/GNOME)'s file browser.
It is always open in the current folder, and follows the navigation (the "cd" command is automatically executed when you move to an other folder).

## (Fr) Fonctions
Nautilus Terminal présente de nombreuses fonctionnalités :

- Il suivra toujours votre navigation dans vos dossiers.
- Il supporte le *Copier/Coller* (`Ctrl+Maj+C` / `Ctrl+Maj+V`).
- Il supporte le *Cliquer & Glisser* de fichiers et de dossiers.
- Il peut être caché ou affiché quand vous le voulez (avec la touche clavier `F4`).
- Il peut être redimensionné facilement.
- Ce programme est *gratuit* et *libre (open-source)*!
- Et... c'est un produit [fabriqué en France](https://bitbucket.org/lbesson/) :-) !

## (En) Features
Nautilus Terminal has a lot of functionalities:

- It always follows your navigation in your folders.
- It supports Copy/Paste (`Ctrl+Maj+C` / `Ctrl+Maj+V`).
- It supports drag & drop of files and folders.
- It can be hidden/shown when you want (with the `F4` key).
- It is resizeable.
- It is *free* and *open-source*!
- And... it is [french made](https://bitbucket.org/lbesson/) :-) !

----

## Installation
### (Fr) Pré-requis et installation
- Il faut utiliser [GNOME](http://doc.ubuntu-fr.org/GNOME) (et donc [Ubuntu](http://doc.ubuntu-fr.org/) (et donc [Linux](http://doc.ubuntu-fr.org/linux))),
- Il faut avoir [Nautilus](http://doc.ubuntu-fr.org/Nautilus), et avoir [installer le paquet](http://doc.ubuntu-fr.org/tutoriel/comment_installer_un_paquet) [python-nautilus](http://packages.ubuntu.com/search?lang=fr&arch=i386&keywords=nautilus),
- Ensuite, [télécharger le fichier nautilus_terminal.py](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/src/nautilus_terminal.py) et copier le dans le répertoire `/usr/share/nautilus-python/extensions/` (demande les [droits super-utilisateurs](http://doc.ubuntu-fr.org/sudo)), puis faite pareil pour [le logo](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/pixmap/logo_120x120.png) en le copiant dans le répertoire `/usr/share/nautilus-terminal/`.

- (*Alternative*) Mais vous pouvez aussi [télécharger l'archive du projet (zip)](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/get/master.zip), désarchiver là où vous le souhaitez (n'importe où), et enfin exécuter le script `install.sh` (avec les droits sudo, il installera ce qu'il faut où il faut).

### (En) Pre-requisite and installation
- You have to be using [GNOME](http://doc.ubuntu-fr.org/GNOME) (and so [Ubuntu](http://doc.ubuntu-fr.org/) (and so [Linux](http://doc.ubuntu-fr.org/linux))),
- You need to have [Nautilus](http://doc.ubuntu-fr.org/Nautilus), and having[installed the paquet [python-nautilus](http://packages.ubuntu.com/search?lang=en&arch=i386&keywords=nautilus),
- Then, [you can download the file nautilus_terminal.py](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/src/nautilus_terminal.py) and copy it to the folder `/usr/share/nautilus-python/extensions/` (this might require the [sudo rights](https://help.ubuntu.com/community/RootSudo)), and then do the same for [the logo](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/pixmap/logo_120x120.png) and copy it to the folder `/usr/share/nautilus-terminal/`.

- (*Alternative*) Or you can [download the entire project (as a zip file)](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/get/master.zip), unzip it wherever you like, and execute the `install.sh` script with sudo right.

----

## Paramètres / Settings
(Fr) Vous pouvez [copier ce fichier .nautilus-terminal](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/.nautilus-terminal) dans votre répertoire `HOME` (`~`), et le modifier à votre guise.

(En) You can [copy this file .nautilus-terminal](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/.nautilus-terminal) in your `HOME` folder (`~`), and then tweak it to whatever you prefer.

## Exemple d'utilisation / Example of use
![Screenshot for Nautilus Terminal](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/raw/master/screenshot.png "Screenshot for Nautilus Terminal")

----

## Auteurs / Authors
- Copyright (C) 2011, [Fabien LOISON <flo at flogisoft dot com>](http://projects.flogisoft.com/nautilus-terminal/)
- Copyright (C) 2013-16, [Lilian BESSON <besson at crans dot org>](https://bitbucket.org/lbesson/nautilus-terminal/)

> (Fr) Le [site initial](http://projects.flogisoft.com/nautilus-terminal/) contient plus d'informations que ma bifurcation (mais semble moins à jour, en particulier sa version est cassé avec VTE v0.38+, soit Ubuntu 15.04+).
> (En) The [initial website](http://projects.flogisoft.com/nautilus-terminal/) contains more informations than my fork (but seems less up-to-date, especially his version is still broken with VTE v0.38+, ie Ubuntu 15.04+).

----

## À propos du projet / About the project
(Fr) L'extension Nautilus Terminal est écrite en [Python 2](https://docs.python.org/2/), et repose sur les modules suivants :
(En) This Nautilus Terminal extension is written en [Python 2](https://docs.python.org/2/), and uses the following modules:

 - [Python (>= 2.6)](https://python.org/) (Python 2 or 3 are *both* supported),
 - [GObject Introspection](https://live.gnome.org/GObjectIntrospection),
 - [VTE](https://live.gnome.org/VTE) (v0.37- or v0.38+ are *both* supported),
 - [Nautilus (>= 3.0)](https://live.gnome.org/Nautilus),
 - [Nautilus Python (>= 1.0)](https://projects.gnome.org/nautilus-python/),
 - [PyXDG (optional)](http://www.freedesktop.org/wiki/Software/pyxdg).

----

## Licence / License
### En français
Ce projet est placé sous les termes de la **Licence GPLv3**,
pour plus de détails, veuillez vous référer au fichier [LICENSE](http://besson.qc.to/LICENSE.html) distribué avec le projet.

*En gros, ça vous permet d'utiliser le projet ou un de ces composants dans vos propres projets, du moment qu'ils sont aussi libres.*

### In English
This program is free software: you can redistribute it and/or modify
it under the terms of the GNU General Public License as published by
the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
(at your option) any later version.

This program is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License
along with this program.  If not, see [http://www.gnu.org/licenses/](http://www.gnu.org/licenses/).
